Jaan Kerge Pindi moisast kelle naine Ann ja 17aastane poig Peter om all kinnitud Kontrakt G v Siverse herraga tenno.
Jaan Kerge on Heide Karjamoisa monakas to wisi tellinud et temma tulleb Jurri paewal 1866 moisa. Temma saab moisa korter ning 1 wakka alla maad 2 lehmil moisa põllo põhk. Monakade karri käib moisa karjaga ütten, monakas maksab moisa karjusel 1 lehma est 1 rubla 1 lambi est 25 kopik. uts ossatuk hainamaad saab pooles tehha. 1 April senni kui 1 Oktober om mehhe paewa palk 25 kop 1 Oktobre senni kui 1 April 20 kopik. Naise palk on allati 15 kopik. Lapset kui kolbawe tole wotta saawa pole naise palka. Mehhe õigus on igga päiw töle moisa tulla, naise oigus on suwel pool aig töle tulla, talwe 1 päiw igga näddal. Mona maksab
rukki 1 wak    1 Rub 35 Kop
sormet 1 Garniz     6 kop
               5 süld puid 5 Rub
Tukki kaupa töö. Üts wakkamaa haina teggemine ja kokkopanneme maksab 40  Cop
1 wakkamaa wilja leikus ja kokkopanaime maksab 70 Cop. 1 suld krawi leikus (paelt 6 jalga lai pohjast 2 jalg, ja 2 jalga suggav) maksab puhta maa sissen 4 kop Kiwwilise woi juriko maan 5 Kop.  1 suld puud, saega leigatu, lõhatu ja sella wisi kokkupanto maksab 30 kop. Keik krono ja wallamaksud maksab monakas essi ommast palgast; igga poole aasta järrel saab Jaan Kerge palk katte.
Nende paewa est, mes monakas willa woi ristikhaina koistamese man sure wikkatiga nidab, saab ta 3 kopik paewa palka manu. Sigga ei tohhi lautast welja. Jalgse töö paele om monakal omma enda ristad.
Tenistus saab ülles üthelda 1 Oktobril. Hahhased ta tallitab essi ja saab 20 wakka rukki sel tellite hinna est.
Jaan Kerge  XXX
Kohtomees Kustaw Narrusk
sel 3 Januar 1866
                                                                                              
